\pretextualchapter{}
\vfill
\hfill
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
Dedicamos este trabalho às nossas famílias.

A todos os professores que usaram o conhecimento para nos encantar.

Para àqueles que perderam parte do seu sono e sacrificaram momentos de lazer por acreditarem que o conhecimento pode transformar suas vidas. 
\end{minipage}

